有冇樓淡解釋下，老左可以去邊租樓住？

我自己就買唔起樓，所以租緊樓住。
但年紀都開始唔細，開始擔心到老時有錢租樓都冇人肯租比我

到時可以可以點算？

訓街

無嫁啦，除非你中六合彩
唔係就排定公屋到時就住得

廢淡話租一世平過供樓
租一世 賺一世

淡淡 : 住公屋，咬老綜免租

慳咗既錢拎去投資

賺咗幾十年
到時退休就full pay買幾間 一間自住 其他收租

贏哂

資產又未低到申請到公屋

到時係唔係要特登用哂啲錢 然後去申請公屋?

落公園問d捉棋阿伯

淡：到時2047大爆炸 現金為王 長租必勝

我租俾你 打多個九折又點話 見係你咋

資產又未低到申請到公屋
要早啲預備呢方面啦

做工程點會買唔起樓

邊隻廢淡偷偷負皮唔出聲

上星期我跟一位朋友碰面時，他告訴我一個真人真事。他有一對長者夫婦的朋友，已經過了80歲，早年賣了自己的物業，套現協助子女置業，但結果子女不照顧他們。

他們手上有大約300-400萬現金，但今時今日，這筆錢又怎夠置業呢，想租樓住，原來大部分業主都嫌他們老，不肯租地方給他們。

由於他們又不算「窮」，所以不能靠政府，真的是兩頭唔到岸！各位，這個故事的教訓是，你真的要有一個自住物業才可以輕言退休呢！

住籠屋咪得
咁老都係等死

租樓日日賺

內容是探討日本人尋找物業時的困難，最近一集的內容，就令人看得不勝欷歔。

節目中追蹤了一名61歲的退休人士谷山宏先生，原為公務員，一直住在公務員宿舍，完全沒有買過樓，不過退休後就要交還宿舍，所以一定要尋找物業。

但因年紀較大的關係，很多業主都立即拒絕租給谷山，他們最大的憂慮，是怕租客突然在單位內去世，令物業變成「事故物件」。

如果谷山早年買了樓的話，今時今日就不用為租樓奔波，就算當年在泡沫時期高位接貨，今時今日起碼還有一個單位自用。物業租賃市場，是絕對會歧視長者的，各位無論是住在甚麼地方也好，也要趁早為自己的物業打算。

老人租唔到樓係個世界性現象

繼續租 點會慘

業主唔肯租俾老人

淡：外國唔同香港 香港應該租到

住屋企間公屋等房署趕我走

唔駛用晒，到時過晒俾我先，申請到公屋再俾返

拎日本做例子都on9 ，日本租樓要保證人，佢咁撚老搵邊個做保證？

租公屋

香港唔使保證人都難租啦

有公屋就掂過碌蔗

佢地會答你移民
揸車xx分鐘可以到市中心 大屋平香港唔只一半
但明明用香港計其實已經揸到上左深圳

All in 新經濟股
首期好快有

淡L根本係好友，成L日發夢租3-5/7個月就跌3/5/7成比佢地買，佢地買完就1個月升返3/5/7成，都ONL9

老左排公屋好易

咁點解唔早啲買

早啲買邊有閒錢投資？

供供30年供到冇哂錢投資啦
仲要還息比銀行賺

租租就可以投資賺回報同股息
仲可以滾雪球
到時退休一炮過full pay幾間都咪話唔型

咁退休就買咪蝕左

死前先買就可以買多幾間

個資產限額都係一樣 正常人都過

啱！可以買埋墳位

入老人院

如果你好似屈狗同淡狗俠住屋企人間公屋就唔同講法

點解老就唔租？ 驚佢死係到？
一炮過比曬1年租我就唔信搵唔到地方啦

係屋死左 咪變凶宅囉

服務式住宅
不過貴

長者特快公屋.
D錢就買晒實金收埋佢 銀行留返幾千蚊

咁點解老人家先需要保證人？業主屎忽痕唔想賺？

你就on9
你估香港唔會咩？
我依家間樓放緊租
上次有對60幾歲夫婦想租我都不了
人之常情

60歲已經唔租唔到？

其實幾多歲開始會比業主當老 唔租？ 50？ 55？60？

公屋

如果你65歲。排香港特快公屋，資產轉晒去ig投資戶口。如果你係藍屍就用廿萬死上大陸啲養老老人村地方過埋過十年人生！

樓豬點解覺得樓淡需要考慮“老咗”之後嘅事

和合石

劍橋

ig投資戶口係咩

投資戶口都計係資產喎

廿萬而家係中國邊度夠過世？

所以就想睇吓個ig戶口係咩

唔買樓 就唔會老？

唔係，係老之前已經……

租樓會短命啲?

廿萬?去西藏定內蒙買?

睇業主覺得接受到幾高風險啦
幾多歲都有機會死，但愈老愈大機會咁解，
真係驚既55都未必想租比你，因為呢d年紀身體已經多暗病，等如醫保50都已經開始好貴一樣

咁我又想問下 真係老左 冇買樓 又上唔到公屋個堆人其實係點解決住既問題?

無兄弟姊妹驚西咩

無話租唔到，不過業主心態就唔想租比年紀大既

認真，大灣區⋯深圳珠海唔駛諗到時只會更貴，得返中山、東莞、惠州⋯如果上唔到公屋又要近香港都無咩選擇

到時冇樓既香港老人
得4個option

1) 係香港訓街
2) 去中國山區/三線國家買樓退休
3) 千金散盡 去申請公屋
4) 租籠屋

直接租凶宅有冇得諗

有冇AA/網站專搵凶宅?

老人院

提示：只要在58歲時輸剩五十一萬，就可以特快公屋！

樓淡係唔會買香港樓

香港政府 老嘢大曬，排公屋快一倍，資產限制又放鬆一倍，過60歲住公屋仲免兩年申報一次，又有高額長生津

最驚你未夠老

你60歲時錢轉洒去外國，再申請公屋、老人家特快攞到公屋

轉洒去外國、香港政府根本唔會去查

變曬cash /買一舊舊gold....大把方法

5X歲左右，租d貴樓住，使剩五十一萬，剛好符合申請公屋資格，配合年齡，即時特快公屋

不過幾十年後咁多老人
到時人口年齡中位數都可能有58歲
到時長者隊都排長龍

老又驚佢死

後生又驚佢用間屋做犯法嘢

叫個業主攬住間屋打J啦

根本做業主只擔心佢有冇租交

反而後生仲危險，拎單位做犯法嘢，業主分分鐘一身蟻

如果太多顧慮d人 根本就唔會做業主

又唔係幾十年前 包租婆同住客住埋一間屋，邊有咁多顧慮

做犯法嘢唔會令間屋變凶宅喎 (殺人除外)

你到時有d錢開離岸戶口，香港户口$0
再入次醫院，揾 MSW 話自己住冇人冇物
幫你攞公屋，超快

凶宅=殺人/自殺

自然死 /醫院死 點會凶宅

犯法，popo可以charge你合謀，分分鐘坐監

村屋囉

Ig喺澳洲嘅投資戶口嚟嘅，大陸養老老人院係俾十皮嘢居住權，再每用一兩千房費，一日三餐有老人院餐廳$30-50日住到死鳩咗，有註老人院護士，火化有優惠

最痛苦係有幾百萬個啲老人
使哂佢又唔係 樓又買唔起 公屋又上唔到

租service Apartment

好快使曬，呢d 同酒店一樣，最緊要俾$, 冇話揀人租

要使曬 容乜易

賺就難

而家的確可以咁

但廿年後 老人咁多 長者隊都有排上唔到公屋

買一舊舊gold,分散去不同金舖買，上左公屋才賣返佢，60歲以上又唔使再申報

廿年後？

2047，變成點冇人知，分分鐘有樓調轉俾人批鬥

乜都不變，世界就冇歷史讀啦

仲有 老左有物業先至麻煩，綜援冇你份，乜都要自費，老左何來收入？（公務員除外）

好多老嘢都知

先全部提現，再現金入錢去ig 。攞到間屋後就全數提番出嚟。唔使人教啦！

一間澳洲嘅證券公司。你當係係澳洲耀才證券，不過喺全球性嘅可全球市場無論外匯定期貨股票都可以買。

房屋署有咁叻先算啦，或者簡單啲先全部提現擺喺屋企床下底夾萬，跟住去轉澳門，返香港，之後同房署講話輸鳩晒啲錢囉

好似只查到遞表之前二年左右的bank AC 進支，所以d老嘢56歲已經準備，58歲遞表60歲上樓

呢個問題，啖友俠點答

提現收埋就算，忍幾年唔買股票，上左樓先買返就得

早買，又輪到後生年代捱苦，捱到差不多50歲先至手頭鬆動，但到時又病痛多，眼矇耳聾，好多嘢玩不到了

呢間

yes

垃圾支那學生租大圍名城都係咁，否則搵鬼租俾佢哋，唔驚佢哋分分鐘走數再揼爛間屋咩

係呀！開戶係有個澳洲打嚟嘅麥小姐打俾你。

好似係澳洲

有長者屋
再老d有老人院

如果你有後代 條數就唔係咁計

賺幾十年真係買豪宅都得

買股票賺幾十年 變左巴菲特啦
邊有咁易

所以我話賺幾十年 003 算唔算

#5

total loss

你講嘢咁似某自稱Dr嘅

排定正苦老人院😂

真係好撚廢話
香港60歲以上無買樓既 依家係咪全部訓街？
如果唔係 就唔好撚問啦

依家唔買 就等如5年 10年後唔買？on9

咁又岩喎！等多5年先蠃！

18年買 同 20年買 都已經平左 15-20%啦
買樓都要睇時機 睇價錢 貴咪唔柒買囉 弱智

弱智 幾時平呀咁 白痴

就係唔知 60歲以上無買樓既 到底住邊
冇人解釋到

長者公屋好快上樓

開定張租期ge 期票比廢供，唔驚

租租sure win，繼續買股票，就算股票跌，年利息回報只會越黎越多厘

你班傻鳩供供就年年供餐死，租回報又低，樓價又唔知仲會唔會升

總結：租租never lose!

咁10年賣自住樓既淡友俠賺左幾多?

隻朗8看更撚狗俠又出黎廢up

乜話? 大淡友 撚狗俠(己切柒)又變忽然業主, 後被踢爆為 朗屏8號看更

租租無得輸架

租工廈 就得，d業主話之你幾歲

而且政府一日唔解決房屋問題，一日都唔會理（佢哋梗係話非法）

分分鐘住到瞓棺材果日都得

呢個鐘數行去麥當勞睇下， 咪有答案

又係喎
終於明點解M記咁多人

繼香港 日本後
台灣老人都唔易租屋 全世界都係咁

搏社工發現 見報，即時上樓

唔係講笑 香港真係好多人訓街
夜晚12點後 去M記 公園 天橋底睇下就知

廢淡平時講到自己日日賺
原來臨老都係要靠偷呃拐騙去乞間公屋住

一方面屌鳩供供用按揭保險出租，係呃人，係刑事

一方面鼓勵做租霸，偷呃拐騙

買間最平既慢慢供都得喇。

有鬆動錢先得

如果一個老人啲錢只夠生活費 冇錢買樓就唔得啦

單身連登長者接唔接受到單人公屋先？得百幾呎

大馬 3000蚊hkd 1000呎 夠唔夠住？

弱智仔，上水未

老左先移民 唔係人人頂到人到老要接受新環境

我想問邊種投資一定回報？
仲可以夠退休買幾層樓？

自然/病死好似唔計

無計
驚你死左無人知
喺間屋臭左幾日先俾人發現
業主就真係有排搞

仲有
萬一你又唔知咩事入左院長住
租又收唔到
唔通爆屋入去掟你d野咩
一係就有好多老人家都有儲野既習慣
儲到一屋都係老鼠甲甴乜都有
到時都真係唔知點算

利申：業主

咁你可以容忍租客最大幾多歲？

基本上退左休都唔會租架啦
果樣望落五十歲都bye架啦

即係租租50歲開始已經要擔心租唔到樓呢個問題 真係快

人老左適應能力差
仲有會多病痛
人地國家未必會醫你
當然收錢另計啦

2047 之後？

我姐
未必個個係咁

btw兩年前有fd個父母都搵租盤
都六十幾七十歲
搵左好多個先搵到個租
仲要唔係心水盤

不過就算一層自住
老左都唔係咁安逸架咋
官理費又年年加
十年又一次大維修又十皮八皮
上次我果度樓下爆公家屎渠
最後位位七千
我後生無問題吖
難為d老人家邊有咁多錢

香港生活真係痛苦

正解 人到中年真係意識到買唔到樓 又唔想租
就好早十年慢慢轉啲錢做現金 買個喼放 再唔係租個銀行保險箱放
到左可以拎特快公屋個時就fat fat

之後仲有生果金 fatfat

唔計， 但你都唔想有條友死在自己屋企

強姦金都超過58萬啦

下，一次過比一年租好多咩？有咩吸引？

公屋，免費入老人院

我想買樓，pm你？

有得選擇， 我收平1千蚊租都唔會想有呢個風險

大陸有屋， 必要時係海外買。當然可以香港上車就最好

你無得選擇， 因為你超過60歲盡量想都唔會租俾你， 怕你死在屋內

一年租金多數係無入息證明(驚交唔起租)， 或者太老

差唔多買現金轉黄金，排公屋拎老綜，等有埋生果金，到時錢又有樓又有，生活質素upupup

mpf個筆都要諗下點收埋

錢不放銀行
現金換晒實金/勞力士等等 屋企買個夾萬 放入去

係香港地有錢點會租唔到樓

利申：去過，好L靚

房協

但條隊好長。

你講老左個陣?
銀行問你想做3年定5年按?

幾歲
搵幾錢? 幾時退休??儲左幾多先??
大把問題先答到你

自然老死唔算
再者係老人家死代表長命添。

回樓主
老人家就搬下去D新界地方啦
大把地方平租到一個點
只係你唔肯搬去住唧

同意喎
老人家定後生仔
我怕後生仔多D喎
又驚佢搞PARTY, 又驚佢生仔
老人家最擔心咪佢瓜左老襯斷租約

靠5仔收息交租

IG 會好過IB嗎?
真心問

都話買唔起
點樣有「慳左嘅錢」

淡淡只係唔買，唔係買唔起

60歲以上排公屋3年就得

Support!

我ig用嚟炒期。因為佢唔使用大量按金，但佢會食差額。

到時開post話垃圾
得街坊商場 出中環要半個鐘
樓又舊又細

居屋？

居屋都100萬就過資產限額啦

不過正常情況下唔好炒期，正常買賣股票用支那牛牛，8仔，8俾sofi收購咗，買指數基金當炒期指。

Ig係安全避查嘅渠道啦！

犯法由個人丞擔責任; 關業主鳩事, 又偷換概念。

如果層樓要黎收租的話
都無乜所謂既
何況自然死都唔洗同下一手買家交代

有所謂

利伸, 無人睇都唔租俾老人家

我夠知租客做一樓一無問題咯
只係話比你知上手係一樓一
你有得揀會唔會揀之嘛

好精準既分析

利申：有fd係淡L

現金幾時都係最差的投資產品

每個人價值觀唔同
你比較大方， 我比較傳統

但相對黎講老左難租樓

扣起按金，收返，乜事都冇

美孚新村50年樓齡，全部冇人要啦！

（基本上99%單位都死過人，老死）

後生先至危險

老嘢做得d乜

業主唔肯租比老人
搬去邊都冇用

工廠大廈呢？

其實都係睇返工地點，喺外國如果你唔喺市中心返工，咁的確唔洗住得近市中心，有好多平選擇
當用屯門天水圍同嗰啲地方比（比較偏遠），香港樓價都係世界第一
就算講市中心啲樓，係貴，但都無兩萬蚊呎咁癲